% arara: lualatex
\input{t}

\title{Estruturas algébricas}
%\ifLuaTeX
%\title{الكتاب المختصر في حساب الجبر والمقابلة}
%\fi

\maketitle
\tableofcontents

\input{aulas}

\chapter{Preliminares.}
\section{Conjuntos}
\subsection{Subconjuntos}
\subsection{Produto cartesiano}
\subsection{Funções. Composição.}
\subsection{Bijetoras}
\subsection{Relações}
\subsection{Relações de equivalência. Classes de equivalência. Partições. Conjuntos quocientes. Sobrejetoras.}
\subsection{Decomposição duma função na composição de sobrejetora e injetora.}
\subsection{Ordens parciais e totais. Conjuntos bem ordenados.}
\input{conjfin} % Conjuntos finitos. Princípio de Dirichlet.


\section{Números naturais e indução matemática.}
\subsection{Estrutura de Peano}
\subsection{Axiomas de Peano}
\subsection{Princípio de indução matemática. Princípio da boa ordenação.}
\subsection{Derivação de adição, multiplicação, poderes e ordem de axiomas.}

\section{Anel de números inteiros, anéis de resíduos, corpo de números racionais.}
\subsection{Divisão com resto.}
\subsection{Algoritmo de Euclides}
\subsection{Teorema de Bachet (ax+by)}
\subsection{Congruência módulo inteiro. Aritmética modular.}
\subsection{Teorema chinês do resto. Coprimalidade.}
\subsection{Divisores. Números primos. Lema de Euclides.}
\subsection{Classificação das ideais no inteiros usando boa ordenação}

\chapter{Grupos}
\input{magma}
\section{Semigrupos}
\section{Monoides}
\section{Categorias}
\section{Quasegrupos e quadrados latinos}
\section{Grupos}
\subsection{Grupoides.}
\subsection{Subgrupos.}
\section{Homomorfismos, ou simplesmente morfismos de grupos.}
\section{Grupos de permutações}
\section{Grupos de matrizes}

\input{acoes}
\input{centralizador}
\section{Subgrupos normais. Grupos quocientes.}
\input{sylow}
\input{burnside}

\chapter{Anéis.}
\input{nota}
\input{quadrados}

\chapter{Módulos.}
\input{modulos}

\chapter{Problemas de G1 e G2, lista adicional.}
\input{problemas}

\end{document}
